\sectionWithoutNo{Введение}{sec:introduction}

\textbf{Задача}: Синтез адаптивного регулятора на основе критерия оптимальности.

\textbf{Исходные данные}:

\begin{itemize}
    \item Вид объекта управления:
    \begin{equation}\label{eq:plant}
        \dot x = \theta_1 x + \theta_2 \sin(x) + u
    \end{equation}
    %
    где $\theta_1 = 7$, $\theta_2 = -7$.

    \item Цель управления:
    \begin{equation}\label{eq:aim-of-control}
        \lim_{t \rightarrow \infty} (x_m(t) - x(t)) = 
        \lim_{t \rightarrow \infty} \varepsilon(t) = 0
    \end{equation}
    %
    где $\varepsilon = x_m - x$ — ошибка управления, $x_m$ — эталонный сигнал.

    \item Эталонная динамическая модель:
    \begin{equation}\label{eq:ref-model}
        \dot{x}_m = -\lambda x_m + \lambda g
    \end{equation}
    %
    где $\lambda = 1$, $g(t) = \sign(\sin 2t) + 5$.

    \item Критерий оптимальности:
    \begin{equation}\label{eq:optimality-criterion}
        J = \halfFrac \varepsilon^2
    \end{equation}
\end{itemize}